ای	ADJ	O
میل	UNK	O
میں	POST	O
ائی	ADJ	O
سی	ADJ	O
سی	ADJ	O
کے	POST	O
سیکیورٹی	UNK	O
مینیجر	UNK	O
نے	VERB	O
خطرات	NOUN	O
کے	POST	O
جائزے	UNK	O
کا	POST	O
خلاصہ	UNK	O
پیش	UNK	O
کیا	VERB	O
تھا	VERB	O

یہ	PRON	O
واقعہ	UNK	O
سوڈان	UNK	O
کی	POST	O
جدید	UNK	O
تاریخ	UNK	O
میں	POST	O
ایک	DET	O
اہم	ADJ	O
موڑ	UNK	O
ثابت	UNK	O
ہوا	UNK	O

غنیم	UNK	O
المصریر	UNK	O
کا	POST	O
شمار	UNK	O
سعودی	ADJ	B-LOC
حکومت	NOUN	O
کے	POST	O
ناقدین	UNK	O
میں	POST	O
ہوتا	VERB	O
ہے	VERB	O
اور	CONJ	O
وہ	PRON	O
سوشل	UNK	O
میڈیا	UNK	O
پر	POST	O
سعودی	ADJ	B-LOC
حکومت	NOUN	O
سے	POST	O
متعلق	UNK	O
طنز	UNK	O
و	UNK	O
مزاح	UNK	O
پر	POST	O
مبنی	VERB	O
مواد	UNK	O
مواد	UNK	O
شائع	UNK	O
کرتے	VERB	O
ہیں	VERB	O

بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
نے	VERB	O
پاکستان	NOUN	B-LOC
کرکٹ	NOUN	O
بورڈ	UNK	O
کے	POST	O
ترجمان	UNK	O
عامر	UNK	B-PER
میر	UNK	O
سے	POST	O
پوچھا	UNK	O
کہ	CONJ	O
کیا	VERB	O
ٹورنامنٹ	UNK	O
کے	POST	O
اگلے	UNK	O
مراحل	UNK	O
کے	POST	O
دوران	UNK	O
بھی	ADV	O
پاکستانی	VERB	O
ٹیم	NOUN	O
انڈیا	UNK	B-LOC
کے	POST	O
خلاف	UNK	O
میچ	NOUN	O
کا	POST	O
بائیکاٹ	UNK	O
کرے	UNK	O
گی	ADJ	O
تو	CONJ	O
ان	PRON	O
کا	POST	O
کہنا	VERB	O
تھا	VERB	O
اس	PRON	O
کا	POST	O
فیصلہ	UNK	O
وقت	NOUN	O
آنے	VERB	O
پر	POST	O
کیا	VERB	O
جائے	UNK	O
گا	UNK	O
اور	CONJ	O
یہ	PRON	O
فیصلہ	UNK	O
ہم	PRON	O
پی	ADJ	B-ORG
سی	ADJ	O
بی	ADJ	O
نہیں،	UNK	O
حکومت	NOUN	O
کرے	UNK	O
گی	ADJ	O

شوبرگ	UNK	O
کا	POST	O
الزام	UNK	O
تھا	VERB	O
کہ	CONJ	O
شہزادہ	UNK	O
اینڈریو	UNK	O
نے	VERB	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
چھاتی	UNK	O
کو	POST	O
چھوا	UNK	O

لکشمی	ADJ	O
اگلے	UNK	O
سال	UNK	O
تک	POST	O
گاندھی	ADJ	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
رہیں	UNK	O

سلمان	UNK	O
افضل	UNK	O
بتاتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
کہ	CONJ	O
فیشن	UNK	O
ڈیزائنر	UNK	O
کی	POST	O
بھی	ADV	O
کئی	DET	O
اقسام	UNK	O
ہیں	VERB	O

میڈیا	UNK	O
میں	POST	O
یہ	PRON	O
رپورٹس	UNK	O
بھی	ADV	O
سامنے	VERB	O
آئیں	UNK	O
کہ	CONJ	O
طارق	UNK	O
رحمان	UNK	O
نے	VERB	O
ایک	DET	O
ضمانت	UNK	O
نامہ	UNK	O
دیا	UNK	O
تھا،	UNK	O
جس	PRON	O
میں	POST	O
کہا	VERB	O
گیا	VERB	O
تھا	VERB	O
کہ	CONJ	O
وہ	PRON	O
ملک	NOUN	B-PER
چھوڑنے	VERB	O
کے	POST	O
فورا	UNK	O
بعد	POST	O
دوبارہ	UNK	O
سیاست	UNK	O
میں	POST	O
شامل	UNK	O
نہیں	UNK	O
ہوں	NOUN	O
گے	UNK	O

ملزم	UNK	O
نے	VERB	O
بتایا	UNK	O
کہ	CONJ	O
وہ	PRON	O
سنہ	UNK	O
میں	POST	O
ایک	DET	O
پارٹی	ADJ	B-ORG
میں	POST	O
ان	PRON	O
سے	POST	O
ملے	UNK	O
تھے	VERB	O
اور	CONJ	O
پہلی	ADJ	O
بار	UNK	O
کوکین	UNK	O
لی	ADJ	O
تھی	ADJ	O

ویرا	UNK	O
نے	VERB	O
جواب	UNK	O
دیا	UNK	O
کہ	CONJ	O
میں	POST	O
چاہوں	UNK	O
گی	ADJ	O
کہ	CONJ	O
میرا	UNK	O
بیٹا	UNK	O
یوکرین	UNK	O
میں	POST	O
لڑتے	UNK	O
ہوئے	UNK	O
مارا	UNK	O
جائے	UNK	O
بجائے	UNK	O
اس	PRON	O
کے	POST	O
کہ	CONJ	O
وہ	PRON	O
گھر	UNK	O
پر	POST	O
شرارتیں	UNK	O
کرے	UNK	O

انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
فون	UNK	O
پر	POST	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
کو	POST	O
بتایا	UNK	O
کہ	CONJ	O
ہلاک	UNK	O
ہونے	VERB	O
والوں	NOUN	O
میں	POST	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
تین	UNK	O
بھتیجے	UNK	O
اور	CONJ	O
ایک	DET	O
کزن	UNK	O
کا	POST	O
بیٹا	UNK	O
شامل	UNK	O
ہے	VERB	O

اس	PRON	O
دوران	UNK	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
پیچھے	UNK	O
موجود	UNK	O
سٹاف	UNK	O
کا	POST	O
ایک	DET	O
ممبر	UNK	O
انھیں	UNK	O
گاڑی	ADJ	O
میں	POST	O
بٹھانے	UNK	O
کی	POST	O
کوشش	UNK	O
کرتا	VERB	O
ہے	VERB	O

ای	ADJ	O
میلز	UNK	O
میں	POST	O
کسی	ADJ	O
غلط	UNK	O
کام	UNK	O
کا	POST	O
کوئی	DET	O
ثبوت	UNK	O
نہیں	UNK	O
ملتا	VERB	O

انڈیا	UNK	B-LOC
کے	POST	O
شہر	UNK	O
امرتسر	UNK	O
میں	POST	O
سکھوں	NOUN	O
کے	POST	O
روحانی	UNK	O
مقام	UNK	O
ہرمندر	UNK	O
صاحب	UNK	O
کی	POST	O
بے	UNK	O
حرمتی	UNK	O
کرنے	VERB	O
کے	POST	O
الزام	UNK	O
پر	POST	O
ایک	DET	O
شخص	UNK	O
کو	POST	O
اترپردیش	UNK	O
کے	POST	O
شہر	UNK	O
غازی	UNK	O
اباد	UNK	O
سے	POST	O
گرفتار	UNK	O
کیا	VERB	O
گیا	VERB	O
ہے	VERB	O

میرے	UNK	O
خیال	UNK	O
میں	POST	O
بیک	UNK	O
ڈور	UNK	O
چینلز	UNK	O
اور	CONJ	O
ثالثین	UNK	O
کے	POST	O
ذریعے	UNK	O
اب	ADV	O
ایران	UNK	B-LOC
بھی	ADV	O
کہہ	UNK	O
رہا	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
ہم	PRON	O
اپنے	PRON	O
میزائل	UNK	O
پروگرام	UNK	O
پر	POST	O
سمجھوتہ	UNK	O
نہیں	UNK	O
کریں	UNK	O
گے،	UNK	O
ہم	PRON	O
اپنی	PRON	O
پراکسیوں	UNK	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
تعلقات	NOUN	O
پر	POST	O
سمجھوتا	UNK	O
نہیں	UNK	O
کریں	UNK	O
گے،	UNK	O
لیکن	CONJ	O
ہم	PRON	O
آپ	PRON	O
امریکہ	UNK	B-LOC
کے	POST	O
جوہری	UNK	O
مطالبات	UNK	O
پر	POST	O
کچھ	DET	O
سمجھوتہ	UNK	O
کر	VERB	O
سکتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
یا	CONJ	O
اس	PRON	O
سمجھوتے	UNK	O
قریب	UNK	O
آسکتے	UNK	O
ہیں	VERB	O

اس	PRON	O
سے	POST	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
اقدار	UNK	O
کی	POST	O
توہین	UNK	O
ہوئی	ADJ	O
تھی	ADJ	O

لوسی	ADJ	O
خبردار	UNK	O
کرتی	VERB	O
ہیں	VERB	O
کہ	CONJ	O
کبھی	ADJ	O
بھی	ADV	O
سمجھوتہ	UNK	O
مت	UNK	O
کریں	UNK	O

بہت	ADV	O
سے	POST	O
انڈین	UNK	O
صارفین	UNK	O
نے	VERB	O
کہا	VERB	O
کہ	CONJ	O
اس	PRON	O
میں	POST	O
کوئی	DET	O
نئی	ADJ	O
یا	CONJ	O
حیرت	UNK	O
کی	POST	O
بات	NOUN	O
نہیں	UNK	O
کیونکہ	UNK	O
کشمیر	UNK	B-LOC
انڈیا	UNK	I-LOC
کا	POST	O
ہی	ADV	O
حصہ	UNK	O
ہے	VERB	O

بنگور	UNK	O
یونیورسٹی	ADJ	O
کی	POST	O
تحقیق	UNK	O
میں	POST	O
سے	POST	O
سال	UNK	O
کی	POST	O
عمر	UNK	B-PER
والے	UNK	O
ایک	DET	O
ہزار	UNK	O
نو	UNK	O
افراد	UNK	O
سے	POST	O
سروے	UNK	O
کیا	VERB	O
گیا	VERB	O

تاہم	UNK	O
وہ	PRON	O
کہتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
کہ	CONJ	O
پولیس	NOUN	B-ORG
کی	POST	O
مختلف	UNK	O
ٹیموں	NOUN	O
نے	VERB	O
دو	UNK	O
سے	POST	O
اڑھائی	UNK	O
ماہ	UNK	O
میں	POST	O
لگ	UNK	O
بھگ	UNK	O
پانچ	UNK	O
سے	POST	O
سات	NOUN	O
سو	UNK	O
لوگوں	NOUN	O
سے	POST	O
سلطان	UNK	O
راہی	ADJ	O
قتل	UNK	O
کیس	UNK	O
کی	POST	O
تفتیش	UNK	O
کی	POST	O
لیکن	CONJ	O
قاتل	UNK	O
تو	CONJ	O
وہ	PRON	O
ہونا	VERB	O
تھا	VERB	O
جس	PRON	O
سے	POST	O
سلطان	UNK	O
راہی	ADJ	O
کا	POST	O
بریف	UNK	O
کیس	UNK	O
برآمد	UNK	O
ہوتا	VERB	O

میں	POST	O
نے	VERB	O
ان	PRON	O
ویب	UNK	O
سائٹس	UNK	O
میں	POST	O
سے	POST	O
ایک	DET	O
کو	POST	O
سات	NOUN	O
ماہ	UNK	O
تک	POST	O
باقاعدگی	UNK	O
سے	POST	O
مانیٹر	UNK	O
کیا	VERB	O
اور	CONJ	O
مختلف	UNK	O
کیمروں	NOUN	O
سے	POST	O
ریکارڈ	UNK	O
شدہ	UNK	O
مواد	UNK	O
پایا،	UNK	O
جن	UNK	O
میں	POST	O
سے	POST	O
تقریبا	UNK	O
آدھے	UNK	O
ہمہ	UNK	O
وقت	NOUN	O
فعال	UNK	O
تھے	VERB	O

اور	CONJ	O
اس	PRON	O
کی	POST	O
وجہ	UNK	O
یہ	PRON	O
تھی	ADJ	O
کہ	CONJ	O
سرکاری	ADJ	O
حکام	UNK	O
کی	POST	O
جانب	UNK	O
سے	POST	O
عسکریت	UNK	O
پسندوں	NOUN	O
کے	POST	O
حالیہ	UNK	O
حملوں	NOUN	O
کے	POST	O
بعد	POST	O
نوشکی	ADJ	O
کے	POST	O
مقام	UNK	O
پر	POST	O
کوئٹہ،	UNK	O
تفتان	UNK	O
شاہراہ	UNK	O
پر	POST	O
شام	UNK	B-LOC
پانچ	UNK	O
بجے	UNK	O
سے	POST	O
صبح	UNK	O
نو	UNK	O
بجے	UNK	O
تک	POST	O
سفر	UNK	O
کرنے	VERB	O
پر	POST	O
پابندی	ADJ	O
عائد	UNK	O
ہے	VERB	O

ماہ	UNK	O
جیل	UNK	O
میں	POST	O
گزارنے	VERB	O
کے	POST	O
بعد	POST	O
وہ	PRON	O
ستمبر	UNK	O
میں	POST	O
رہا	VERB	O
ہوئے	UNK	O
اور	CONJ	O
اپنے	PRON	O
خاندان	UNK	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
لندن	UNK	B-LOC
منتقل	UNK	O
ہو	VERB	O
گئے	VERB	O

ہم	PRON	O
تو	CONJ	O
یہی	ADJ	O
چاہتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
کہ	CONJ	O
وہ	PRON	O
کھیلے	UNK	O

قابل	UNK	O
عمل	UNK	O
ردعمل	UNK	O
شکایات	NOUN	O
درج	UNK	O
کروانے	VERB	O
کے	POST	O
حوالے	UNK	O
سے	POST	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
کا	POST	O
طریقہ	UNK	O
کاربی	UNK	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
کمپلینٹس	UNK	O
فریم	UNK	O
ورکمیں	UNK	O
موجود	UNK	O
ہے	VERB	O

بنگلہ	UNK	B-LOC
دیش	UNK	I-LOC
میں	POST	O
شیخ	UNK	O
حسینہ	UNK	O
کی	POST	O
قیادت	UNK	O
میں	POST	O
عوامی	ADJ	O
لیگ	UNK	B-ORG
کی	POST	O
حکومت	NOUN	O
کو	POST	O
پاکستان	NOUN	B-LOC
مخالف	UNK	O
اور	CONJ	O
انڈیا	UNK	B-LOC
نواز	UNK	B-PER
سمجھا	UNK	O
جاتا	VERB	O
تھا	VERB	O

اس	PRON	O
کے	POST	O
مغرب	UNK	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
تعلقات	NOUN	O
دن	NOUN	O
بدن	UNK	O
کشیدہ	UNK	O
ہوتے	VERB	O
جا	UNK	O
رہے	UNK	O
تھے	VERB	O

اخلاقیات	UNK	O
کا	POST	O
ضابطہ	UNK	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
کے	POST	O
ادارتی	VERB	O
رہنما	UNK	O
اصولہمارے	UNK	O
ان	PRON	O
ادارتی	VERB	O
اقدار	UNK	O
اور	CONJ	O
ضابطہ	UNK	O
عمل	UNK	O
کو	POST	O
واضح	UNK	O
کرتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
جن	UNK	O
کا	POST	O
اظہار	UNK	O
ہماری	ADJ	O
ہر	DET	O
تحریر	UNK	O
اور	CONJ	O
ویڈیو	UNK	O
سے	POST	O
متوقع	UNK	O
ہوتا	VERB	O
ہے	VERB	O

انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
کہا	VERB	O
کہ	CONJ	O
پولیس	NOUN	B-ORG
نے	VERB	O
ملزم	UNK	O
کے	POST	O
ہاتھ	UNK	O
کی	POST	O
انگلی	UNK	O
میں	POST	O
پہنی	UNK	O
ہوئی	ADJ	O
انگوٹھی	UNK	O
کو	POST	O
اتروایا	UNK	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
کو	POST	O
زخم	UNK	O
کی	POST	O
ان	PRON	O
تصاویر	UNK	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
میچ	NOUN	O
کیا	VERB	O
جو	PRON	B-PER
مقتول	UNK	O
کے	POST	O
بازو	UNK	O
پر	POST	O
تھا	VERB	O

غیر	UNK	O
ملکی	ADJ	O
قوتوں	UNK	O
سے	POST	O
ملی	ADJ	O
بھگت	UNK	O
کے	POST	O
الزام	UNK	O
پر	POST	O
جمی	ADJ	O
لائی	ADJ	O
نے	VERB	O
عدالت	NOUN	O
میں	POST	O
صاف	UNK	O
انکار	UNK	O
کیا	VERB	O
تھا	VERB	O
اور	CONJ	O
کہا	VERB	O
کہ	CONJ	O
وہ	PRON	O
صرف	ADV	O
ان	PRON	O
اقدار	UNK	O
کی	POST	O
وکالت	UNK	O
کرتے	VERB	O
رہے	UNK	O
ہیں	VERB	O
جو	PRON	B-PER
ہانگ	UNK	O
کانگ	UNK	O
کی	POST	O
ہیں	VERB	O
یعنی	VERB	O
قانون	UNK	O
کی	POST	O
حکمرانی،	UNK	O
آزادی،	UNK	O
جمہوریت	UNK	O
کی	POST	O
جستجو،	UNK	O
اظہار	UNK	O
رائے	UNK	O
کی	POST	O
آزادی،	UNK	O
مذہبی	ADJ	O
آزادی	ADJ	O
اور	CONJ	O
اجتماع	UNK	O
کی	POST	O
آزادی	ADJ	O

اس	PRON	O
دھماکے	UNK	O
سے	POST	O
اندازا	UNK	O
آدھے	UNK	O
کلومیٹر	UNK	O
کے	POST	O
فاصلے	UNK	O
پر	POST	O
دیبہ	UNK	O
کے	POST	O
علاقے	UNK	O
سے	POST	O
تعلق	UNK	O
رکھنے	VERB	O
والی	ADJ	O
ایک	DET	O
خاتون	UNK	O
نے	VERB	O
بتایا	UNK	O
کہ	CONJ	O
دھماکہ	UNK	O
اتنا	VERB	O
شدید	UNK	O
تھا	VERB	O
انھیں	UNK	O
ایسا	UNK	O
لگا	UNK	O
جیسے	UNK	O
گھر	UNK	O
کی	POST	O
چھت	UNK	O
ان	PRON	O
پر	POST	O
آکر	UNK	O
گرے	UNK	O
گی	ADJ	O

جلد	ADV	O
ہی	ADV	O
رہنماؤں	UNK	O
کو	POST	O
ضمانت	UNK	O
پر	POST	O
رہا	VERB	O
کر	VERB	O
دیا	UNK	O
گیا	VERB	O

لاہور،	UNK	O
کراچی	ADJ	B-LOC
یا	CONJ	O
اسلام	UNK	B-LOC
آباد	UNK	I-LOC
کا	POST	O
مقامی	ADJ	O
کوئٹہ	UNK	B-LOC
کا	POST	O
نام	UNK	O
اس	PRON	O
لیے	UNK	O
جانتا	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
وہ	PRON	O
صوبائی	ADJ	O
دارالحکومت	UNK	O
ہے	VERB	O
اور	CONJ	O
گوادر	UNK	O
کا	POST	O
نام	UNK	O
اس	PRON	O
نے	VERB	O
سنہ	UNK	O
میں	POST	O
بندرگاہ	UNK	O
اور	CONJ	O
سونے	VERB	O
جیسی	ADJ	O
زمین	UNK	O
کے	POST	O
سٹیٹ	UNK	O
ایجنٹی	UNK	O
نعروں	UNK	O
یا	CONJ	O
سی	ADJ	O
پیک	UNK	O
کے	POST	O
طفیل	UNK	O
سنا	VERB	O

جہانگیر	UNK	O
واڈیا	UNK	O
کے	POST	O
والد	UNK	O
نوسلی	UNK	O
واڈیا	UNK	O
دراصل	UNK	O
دینا	VERB	O
جناح	UNK	O
کے	POST	O
بیٹے	UNK	O
ہیں	VERB	O

رفیق	UNK	O
احمد	UNK	B-PER
کے	POST	O
مطابق	UNK	O
جنوری	ADJ	O
کو	POST	O
ہونے	VERB	O
کے	POST	O
والے	UNK	O
حملے	UNK	O
کے	POST	O
بعد	POST	O
جب	UNK	O
انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
اپنے	PRON	O
بچوں	NOUN	O
سے	POST	O
رابطے	UNK	O
کے	POST	O
لیے	UNK	O
موبائل	UNK	O
فونز	UNK	O
پر	POST	O
کال	UNK	O
کرنا	VERB	O
شروع	UNK	O
کی	POST	O
تو	CONJ	O
ان	PRON	O
سب	DET	O
کے	POST	O
فون	UNK	O
مسلسل	UNK	O
بند	UNK	O
جا	UNK	O
رہے	UNK	O
تھے،	UNK	O
جس	PRON	O
کی	POST	O
وجہ	UNK	O
سے	POST	O
ہمیں	UNK	O
تشویش	UNK	O
ہوئی	ADJ	O
تو	CONJ	O
نوشکی	ADJ	O
میں	POST	O
اس	PRON	O
ٹھیکیدار	UNK	O
سے	POST	O
رابطہ	UNK	O
کیا	VERB	O
کہ	CONJ	O
جس	PRON	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
وہ	PRON	O
کام	UNK	O
کررہے	UNK	O
تھے	VERB	O

پرانے	VERB	O
صارفین	UNK	O
پر	POST	O
اس	PRON	O
کے	POST	O
اثرات	NOUN	O
کے	POST	O
بارے	UNK	O
میں	POST	O
عافیہ	UNK	O
ملک	NOUN	B-PER
نے	VERB	O
بتایا	UNK	O
کہ	CONJ	O
نئے	UNK	O
قواعد	UNK	O
کا	POST	O
اطلاق	UNK	O
پرانے	VERB	O
صارفین	UNK	O
پر	POST	O
بھی	ADV	O
ہوگا	VERB	O
اور	CONJ	O
وہ	PRON	O
بھی	ADV	O
نیٹ	UNK	O
میٹرنگ	UNK	O
کے	POST	O
بجائے	UNK	O
نیٹ	UNK	O
بلنگ	UNK	O
کے	POST	O
نظام	UNK	O
سے	POST	O
جڑ	UNK	O
جائیں	UNK	O
گے	UNK	O

یعنی	VERB	O
جب	UNK	O
ایپسٹین	UNK	O
نے	VERB	O
ایک	DET	O
نابالغ	UNK	O
کو	POST	O
جنسی	ADJ	O
طور	UNK	O
پر	POST	O
راغب	UNK	O
کرنے	VERB	O
کا	POST	O
جرم	UNK	O
تسلیم	UNK	O
کیا	VERB	O
تھا	VERB	O
اس	PRON	O
کے	POST	O
دو	UNK	O
سال	UNK	O
بعد	POST	O

سلمان	UNK	O
مرزا	UNK	O
اوورز	UNK	O
میں	POST	O
رنز	UNK	O
دے	UNK	O
کر	VERB	O
تین	UNK	O
وکٹیں	UNK	O
حاصل	UNK	O
کرکے	UNK	O
نمیاں	UNK	O
بولر	UNK	O
رہے	UNK	O

ہم	PRON	O
جانتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
کہ	CONJ	O
ہمارا	UNK	O
سیارہ	UNK	O
اپنے	PRON	O
دو	UNK	O
قریبی	ADJ	O
پڑوسیوں	UNK	O
زہرہ	UNK	O
اور	CONJ	O
مریخ	UNK	O
جیسی	ADJ	O
بہت	ADV	O
سی	ADJ	O
خصوصیات	NOUN	O
رکھتا	VERB	O
ہے	VERB	O

میر	UNK	O
لونگ	UNK	O
خان	NOUN	B-PER
مینگل	UNK	O
بھی	ADV	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
قریبی	ADJ	O
رشتہ	UNK	O
دار	ADJ	O
تھے	VERB	O
جو	PRON	B-PER
کہ	CONJ	O
کی	POST	O
دہائی	ADJ	O
میں	POST	O
بلوچستان	UNK	B-LOC
میں	POST	O
ہونے	VERB	O
والے	UNK	O
فوجی	ADJ	O
آپریشن	UNK	O
میں	POST	O
قلات	UNK	O
کے	POST	O
علاقے	UNK	O
میں	POST	O
سیکورٹی	UNK	O
فورسز	UNK	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
ایک	DET	O
جھڑپ	UNK	O
میں	POST	O
مارے	UNK	O
گئے	VERB	O
تھے،	UNK	O
جبکہ	UNK	O
بلوچی	UNK	O
زبان	UNK	O
کے	POST	O
معروف	UNK	O
شاعر	UNK	O
میر	UNK	O
گل	UNK	O
خان	NOUN	B-PER
نصیر	UNK	O
بھی	ADV	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
قریبی	ADJ	O
رشتہ	UNK	O
دار	ADJ	O
تھے	VERB	O

اسی	ADJ	O
رپورٹ	UNK	O
میں	POST	O
کہا	VERB	O
گیا	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
اس	PRON	O
سال	UNK	O
خلیجی	UNK	O
ممالک	UNK	O
سے	POST	O
امریکی	ADJ	O
خام	UNK	O
تیل	UNK	O
کی	POST	O
درآمدات	NOUN	O
تقریبا	UNK	O
سال	UNK	O
میں	POST	O
سب	DET	O
سے	POST	O
کم	ADJ	O
سطح	UNK	O
پر	POST	O
پہنچ	UNK	O
گئیں	UNK	O
کیونکہ	UNK	O
کینیڈا	UNK	O
سے	POST	O
ملکی	ADJ	O
پیداوار	UNK	O
اور	CONJ	O
درآمدات	NOUN	O
میں	POST	O
اضافہ	UNK	O
ہوا	UNK	O
ہے	VERB	O

یہ	PRON	O
ایک	DET	O
جنگل	UNK	O
ایڈونچر	UNK	O
فلم	NOUN	O
ہوگی	ADJ	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
میں	POST	O
نوازالدین	UNK	O
صدیقی	UNK	O
مرکزی	ADJ	O
کردار	ADJ	O
میں	POST	O
نظر	UNK	O
آئیں	UNK	O
گے	UNK	O

ڈیوس	UNK	O
کو	POST	O
شو	UNK	O
کے	POST	O
نویں	UNK	O
سیزن	UNK	O
میں	POST	O
دکھایا	UNK	O
جانا	VERB	O
تھا	VERB	O
لیکن	CONJ	O
ایک	DET	O
اور	CONJ	O
کہانی	VERB	O
کو	POST	O
ترجیح	UNK	O
دینے	VERB	O
کے	POST	O
باعث	UNK	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
مناظر	UNK	O
نکال	UNK	O
دیے	UNK	O
گئے	VERB	O

وہ	PRON	O
یہ	PRON	O
موقع	UNK	O
کھونا	UNK	O
نہیں	UNK	O
چاہتی	VERB	O
تھیں	UNK	O

انڈیا	UNK	B-LOC
اس	PRON	O
نقشے	UNK	O
سے	POST	O
خوش	UNK	O
ہے	VERB	O
جس	PRON	O
میں	POST	O
کشمیر	UNK	B-LOC
کو	POST	O
انڈیا	UNK	B-LOC
کا	POST	O
حصہ	UNK	O
دکھایا	UNK	O
گیا	VERB	O

سیاسی	ADJ	O
تجزیہ	UNK	O
کار	UNK	O
محی	UNK	O
الدین	UNK	O
احمد	UNK	B-PER
نے	VERB	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
بنگلہ	UNK	B-LOC
کو	POST	O
بتایا	UNK	O
بی	ADJ	O
این	UNK	O
پی	ADJ	B-ORG
کی	POST	O
قیادت	UNK	O
کے	POST	O
لیے	UNK	O
چیئرمین	UNK	O
کی	POST	O
حیثیت	UNK	O
سے	POST	O
طارق	UNK	O
رحمان	UNK	O
کا	POST	O
آنا	VERB	O
تقریبا	UNK	O
ناگزیر	UNK	O
تھا	VERB	O

کستوربا	UNK	O
کو	POST	O
بھی	ADV	O
یہ	PRON	O
پسند	UNK	O
نہیں	UNK	O
آیا	VERB	O
اور	CONJ	O
مسلسل	UNK	O
احتجاج	UNK	O
کرتی	VERB	O
رہیں	UNK	O

راج	UNK	O
ناتھ	UNK	O
سنگھ	UNK	O
نے	VERB	O
پوچھا	UNK	O
راہل	UNK	O
گاندھی	ADJ	O
پہلے	POST	O
یہ	PRON	O
بتائیں	UNK	O
کہ	CONJ	O
کیا	VERB	O
کتاب	UNK	O
شائع	UNK	O
ہو	VERB	O
چکی	ADJ	O
ہے	VERB	O
یا	CONJ	O
نہیں	UNK	O

جیفری	ADJ	O
ایپسٹین	UNK	O
میں	POST	O
جیل	UNK	O
ہی	ADV	O
میں	POST	O
وفات	NOUN	O
پا	UNK	O
گئے	VERB	O
تھے	VERB	O

انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
کہا	VERB	O
کہ	CONJ	O
اس	PRON	O
بات	NOUN	O
کا	POST	O
اعتراف	UNK	O
ٹی	ADJ	B-ORG
ٹی	ADJ	I-ORG
پی	ADJ	I-ORG
کے	POST	O
سربراہ	UNK	O
مفتی	UNK	O
نور	UNK	O
ولی	ADJ	O
محسود	UNK	O
نے	VERB	O
اپنی	PRON	O
کتاب	UNK	O
انقلاب	UNK	O
محسود	UNK	O
میں	POST	O
بھی	ADV	O
کیا	VERB	O
ہے	VERB	O

اپنی	PRON	O
رفتار	UNK	O
کی	POST	O
وجہ	UNK	O
سے	POST	O
یہ	PRON	O
دیگر	UNK	O
بیلسٹک	UNK	O
میزائلوں	NOUN	O
سے	POST	O
الگ	UNK	O
ہے	VERB	O

اس	PRON	O
سے	POST	O
قبل	UNK	O
پاکستان	NOUN	B-LOC
کرکٹ	NOUN	O
بورڈ	UNK	O
پی	ADJ	B-ORG
سی	ADJ	O
بی	ADJ	O
کے	POST	O
چیئرمین	UNK	O
محسن	UNK	O
نقوی	UNK	O
نے	VERB	O
وزیراعظم	UNK	O
شہباز	UNK	B-PER
شریف	UNK	I-PER
کو	POST	O
پی	ADJ	B-ORG
سی	ADJ	O
بی،	UNK	O
انٹرنیشنل	UNK	O
کرکٹ	NOUN	O
کونسل	UNK	O
کے	POST	O
نمائندوں	NOUN	O
اور	CONJ	O
بنگلہ	UNK	B-LOC
دیش	UNK	I-LOC
کرکٹ	NOUN	O
بورڈ	UNK	O
کے	POST	O
صدر	UNK	O
کے	POST	O
درمیان	UNK	O
ہونے	VERB	O
والے	UNK	O
اجلاس	UNK	O
میں	POST	O
کیے	UNK	O
گئے	VERB	O
فیصلے	UNK	O
سے	POST	O
باضابطہ	UNK	O
طور	UNK	O
پر	POST	O
آگاہ	UNK	O
کیا	VERB	O

انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
مزید	UNK	O
کہا	VERB	O
کہ	CONJ	O
اب	ADV	O
تک	POST	O
ہم	PRON	O
نے	VERB	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
کو	POST	O
اس	PRON	O
سٹیو	UNK	O
روٹن	UNK	O
برگ	UNK	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
لات	UNK	O
مار	UNK	O
کر	VERB	O
نہیں	UNK	O
نکالا	UNK	O

انڈیا	UNK	B-LOC
اپنے	PRON	O
پڑوسی	ADJ	O
ملک	NOUN	B-PER
بنگلہ	UNK	B-LOC
دیش	UNK	I-LOC
میں	POST	O
فروری	ADJ	O
کو	POST	O
ہونے	VERB	O
والے	UNK	O
عام	UNK	O
انتخابات	NOUN	O
میں	POST	O
غیر	UNK	O
معمولی	ADJ	O
دلچسپی	ADJ	O
لے	UNK	O
رہا	VERB	O
ہے	VERB	O
اور	CONJ	O
انھیں	UNK	O
اضطراب	UNK	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
دیکھ	UNK	O
رہا	VERB	O
ہے	VERB	O

ہم	PRON	O
پڑوسی	ADJ	O
ہیں	VERB	O
اور	CONJ	O
ہم	PRON	O
اپنے	PRON	O
پڑوسی	ADJ	O
نہیں	UNK	O
بدل	UNK	O
سکتے	VERB	O

سالہ	UNK	O
موسائی	UNK	O
ہنامتے	UNK	O
کا	POST	O
تعلق	UNK	O
بنی	VERB	O
مناشے	UNK	O
برادری	ADJ	O
سے	POST	O
ہے	VERB	O
اور	CONJ	O
وہ	PRON	O
میزورام	UNK	O
میں	POST	O
بطور	UNK	O
پولیس	NOUN	B-ORG
افسر	UNK	O
بھی	ADV	O
خدمات	NOUN	O
سرانجام	UNK	O
دیتے	VERB	O
رہے	UNK	O
ہیں	VERB	O
اور	CONJ	O
ایک	DET	O
پہلوان	UNK	O
ہیں	VERB	O

ان	PRON	O
کا	POST	O
کہنا	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
یہ	PRON	O
علاج	UNK	O
طریقہ	UNK	O
کار	UNK	O
کے	POST	O
مطابق	UNK	O
آپریشن	UNK	O
تھیٹر	UNK	O
میں	POST	O
کیا	VERB	O
گیا	VERB	O
جس	PRON	O
میں	POST	O
تقریبا	UNK	O
منٹ	UNK	O
لگے	UNK	O

ڈرامہ	UNK	O
انڈسٹری	ADJ	O
سے	POST	O
وابستہ	UNK	O
ایک	DET	O
ایکٹر	UNK	O
عمر	UNK	B-PER
عالم	UNK	O
نے	VERB	O
اس	PRON	O
معاملے	UNK	O
پر	POST	O
صبا	UNK	O
قمر	UNK	O
کا	POST	O
ساتھ	POST	O
دیتے	VERB	O
ہوئے	UNK	O
کہا	VERB	O
خدا	UNK	O
کے	POST	O
لیے	UNK	O
صبا	UNK	O
کا	POST	O
پیچھا	UNK	O
چھوڑ	UNK	O
دیں	UNK	O
وہ	PRON	O
اس	PRON	O
ملک	NOUN	B-PER
کا	POST	O
فخر	UNK	B-PER
ہیں	VERB	O

پچھلے	UNK	O
سال	UNK	O
تو	CONJ	O
انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
کوئی	DET	O
پٹیش	UNK	O
دائر	UNK	O
نہیں	UNK	O
کی	POST	O
تھی	ADJ	O

لیکن	CONJ	O
اس	PRON	O
کی	POST	O
تاریخ	UNK	O
بتاتی	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
پتنگ	UNK	O
کی	POST	O
اہمیت	UNK	O
تھی	ADJ	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
کی	POST	O
وجہ	UNK	O
سے	POST	O
کتنی	VERB	O
بڑی	ADJ	O
ایجاد	UNK	O
ہوئی	ADJ	O

جہاں	UNK	O
بہت	ADV	O
سے	POST	O
مداح	UNK	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
اس	PRON	O
فیصلے	UNK	O
کے	POST	O
پیچھے	UNK	O
وجہ	UNK	O
جاننے	VERB	O
کے	POST	O
لیے	UNK	O
بے	UNK	O
چین	UNK	B-LOC
ہیں	VERB	O
وہیں	UNK	O
ہزاروں	NOUN	O
مداح	UNK	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
اب	ADV	O
تک	POST	O
کے	POST	O
موسیقی	ADJ	O
کے	POST	O
سفر	UNK	O
پر	POST	O
ان	PRON	O
کا	POST	O
شکریہ	UNK	O
بھی	ADV	O
ادا	UNK	O
کر	VERB	O
رہے	UNK	O
ہیں	VERB	O

ان	PRON	O
میں	POST	O
سے	POST	O
ایک	DET	O
الزام	UNK	O
مکمل	UNK	O
ریپ	UNK	O
کا	POST	O
ہے	VERB	O
اور	CONJ	O
باقی	ADJ	O
تین	UNK	O
جنسی	ADJ	O
حملے	UNK	O
کے	POST	O
ہیں،	UNK	O
جسے	UNK	O
ناروے	UNK	O
میں	POST	O
ریپ	UNK	O
ہی	ADV	O
سمجھا	UNK	O
جاتا	VERB	O
ہے	VERB	O

لیکن	CONJ	O
انڈیا	UNK	B-LOC
نے	VERB	O
اچھی	ADJ	O
کرکٹ	NOUN	O
کھیل	UNK	O
کر	VERB	O
ٹورنامنٹ	UNK	O
میں	POST	O
کامیابی	ADJ	O
حاصل	UNK	O
کی	POST	O

اجے	UNK	O
سریواستو	UNK	O
کہتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
کہ	CONJ	O
ٹرمپ	UNK	O
کی	POST	O
خارجہ	UNK	O
پالیسی	ADJ	O
میں	POST	O
مستقل	UNK	O
مزاجی	UNK	O
کا	POST	O
فقدان	UNK	O
ہے	VERB	O

ڈی	ADJ	O
جی	ADJ	O
سی	ADJ	O
اے	UNK	B-ORG
کے	POST	O
مطابق	UNK	O
صبح	UNK	O
بجے	UNK	O
طیارے	UNK	O
کو	POST	O
رن	UNK	O
وے	UNK	O
پر	POST	O
لینڈ	UNK	O
کرنے	VERB	O
کی	POST	O
کلیئرنس	UNK	O
دی	ADJ	O
گئی،	UNK	O
لیکن	CONJ	O
عملے	UNK	O
کی	POST	O
جانب	UNK	O
سے	POST	O
کوئی	DET	O
ریڈ	UNK	O
بیک	UNK	O
نہیں	UNK	O
آیا	VERB	O

پولیس	NOUN	B-ORG
کے	POST	O
مطابق	UNK	O
جنوری	ADJ	O
کو	POST	O
سریکھا	UNK	O
شام	UNK	B-LOC
چھ	UNK	O
بجے	UNK	O
ہسپتال	UNK	O
سے	POST	O
گھر	UNK	O
واپس	UNK	O
آئی	ADJ	B-ORG

اب	ADV	O
ٹریلر	UNK	O
کا	POST	O
انتظار	UNK	O
ہے،	UNK	O
جس	PRON	O
کے	POST	O
بعد	POST	O
اصل	UNK	O
کہانی	VERB	O
شروع	UNK	O
ہو	VERB	O
گی	ADJ	O

کرس	UNK	O
ہیریسن	UNK	O
کے	POST	O
بیان	UNK	O
کے	POST	O
مطابق	UNK	O
وہ	PRON	O
اور	CONJ	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
بیٹی	ADJ	O
بندوق	UNK	O
سے	POST	O
ہونے	VERB	O
والے	UNK	O
جرائم	UNK	O
سے	POST	O
متعلق	UNK	O
ایک	DET	O
خبر	UNK	O
دیکھ	UNK	O
رہے	UNK	O
تھے،	UNK	O
جب	UNK	O
انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
لوسی	ADJ	O
کو	POST	O
بتایا	UNK	O
کہ	CONJ	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
پاس	UNK	O
بھی	ADV	O
بندوق	UNK	O
ہے	VERB	O
اور	CONJ	O
کیا	VERB	O
وہ	PRON	O
اسے	PRON	O
دیکھنا	VERB	O
چاہتی	VERB	O
ہیں	VERB	O

پہلی	ADJ	O
عالمی	ADJ	O
جنگ	UNK	O
کی	POST	O
اس	PRON	O
یادگار	UNK	O
کو	POST	O
مسمار	UNK	O
کیے	UNK	O
جانے	VERB	O
کی	POST	O
تصدیق	UNK	O
کرتے	VERB	O
ہوئے	UNK	O
محکمہ	UNK	O
آثار	UNK	O
قدیمہ	UNK	O
کے	POST	O
ایک	DET	O
اہلکار	UNK	O
نے	VERB	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
کو	POST	O
بتایا	UNK	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
اس	PRON	O
کی	POST	O
طرف	UNK	O
سے	POST	O
سی	ADJ	O
ڈی	ADJ	O
اے	UNK	B-ORG
سے	POST	O
کہا	VERB	O
گیا	VERB	O
تھا	VERB	O
کہ	CONJ	O
اس	PRON	O
کے	POST	O
تحفظ	UNK	O
کے	POST	O
لیے	UNK	O
کوئی	DET	O
منصوبہ	UNK	O
بنایا	UNK	O
جائے	UNK	O
کیونکہ	UNK	O
اسی	ADJ	O
کے	POST	O
قریب	UNK	O
مغل	UNK	O
دور	UNK	O
کی	POST	O
ایک	DET	O
مسجد	UNK	O
بھی	ADV	O
واقع	UNK	O
ہے	VERB	O

راشد	UNK	O
محمود	UNK	B-PER
کہتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
کہ	CONJ	O
اس	PRON	O
وقت	NOUN	O
کے	POST	O
افسران	UNK	O
نے	VERB	O
پولیس	NOUN	B-ORG
مقابلہ	UNK	O
کرنے	VERB	O
میں	POST	O
جلد	ADV	O
بازی	ADJ	O
سے	POST	O
کام	UNK	O
لیا	UNK	O

جبکہ	UNK	O
پروفیسر	UNK	O
اظہر	UNK	B-PER
شاہ	UNK	I-PER
کا	POST	O
دعوی	ADJ	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
ان	PRON	O
ویڈیوز	UNK	O
میں	POST	O
اے	UNK	B-ORG
آئی	ADJ	I-ORG
کی	POST	O
مدد	UNK	O
سے	POST	O
رد	UNK	O
و	UNK	O
بدل	UNK	O
کیا	VERB	O
گیا	VERB	O
ہے	VERB	O

ان	PRON	O
کے	POST	O
مطابق	UNK	O
انڈین	UNK	O
کپاس	UNK	O
کے	POST	O
کسان	UNK	O
کے	POST	O
لیے	UNK	O
بحران	UNK	O
بنگلہ	UNK	B-LOC
دیش	UNK	I-LOC
کو	POST	O
دھاگا	UNK	O
فراہم	UNK	O
کرنے	VERB	O
والا	ADJ	O
بنیادی	ADJ	O
ملک	NOUN	B-PER
انڈیا	UNK	B-LOC
تھا	VERB	O

ان	PRON	O
شوہر	UNK	O
کی	POST	O
زندگی	ADJ	O
اب	ADV	O
بھی	ADV	O
ان	PRON	O
ہی	ADV	O
کی	POST	O
زندگی	ADJ	O
ہے	VERB	O

یہ	PRON	O
دونوں	DET	O
کمپنیاں	UNK	O
گذشتہ	UNK	O
ماہ	UNK	O
حیدرآباد	UNK	O
اور	CONJ	O
سیالکوٹ	UNK	O
فرنچائز	UNK	O
کی	POST	O
نیلامی	ADJ	O
میں	POST	O
حصہ	UNK	O
لے	UNK	O
چکی	ADJ	O
ہیں	VERB	O
مگر	CONJ	O
ناکام	UNK	O
رہی	ADJ	O
تھیں	UNK	O

بنگلہ	UNK	B-LOC
دیش	UNK	I-LOC
کی	POST	O
کوئی	DET	O
حکومت	NOUN	O
انڈیا	UNK	B-LOC
کو	POST	O
ناراض	UNK	O
کرنے	VERB	O
یا	CONJ	O
اس	PRON	O
سے	POST	O
جھگڑا	UNK	O
کرنے	VERB	O
کی	POST	O
متحمل	UNK	O
نہیں	UNK	O
ہو	VERB	O
سکتی،	UNK	O
کیونکہ	UNK	O
کچھ	DET	O
جغرافیائی	UNK	O
حقیقتیں	UNK	O
ہیں	VERB	O
جسے	UNK	O
بنگلہ	UNK	B-LOC
دیش	UNK	I-LOC
نظرانداز	UNK	O
نہیں	UNK	O
کر	VERB	O
سکتا	VERB	O

خرطوم	UNK	O
کا	POST	O
محاصرہ	UNK	O
مارچ	UNK	O
میں	POST	O
شروع	UNK	O
ہوا	UNK	O
تھا	VERB	O
جب	UNK	O
المہدی	UNK	O
اور	CONJ	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
حامیوں	UNK	O
نے	VERB	O
شہر	UNK	O
کا	POST	O
گھیراؤ	UNK	O
کر	VERB	O
لیا	UNK	O
اور	CONJ	O
رسد	UNK	O
کے	POST	O
تمام	DET	O
راستے	VERB	O
بند	UNK	O
کر	VERB	O
دیے،	UNK	O
تاکہ	UNK	O
شہر	UNK	O
میں	POST	O
کسی	ADJ	O
بھی	ADV	O
قسم	UNK	O
کی	POST	O
عسکری	ADJ	O
اور	CONJ	O
غذائی	UNK	O
مدد	UNK	O
نہ	UNK	O
پہنچائی	UNK	O
جا	UNK	O
سکے	UNK	O

جب	UNK	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
نیوز	UNK	O
خبر	UNK	O
کے	POST	O
حوالے	UNK	O
سے	POST	O
کسی	ADJ	O
واحد	UNK	O
ذریعے	UNK	O
پر	POST	O
انحصار	UNK	O
کر	VERB	O
رہا	VERB	O
ہوتا	VERB	O
ہے	VERB	O
تو	CONJ	O
ہماری	ADJ	O
کوشش	UNK	O
ہوتی	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
اس	PRON	O
ذریعے	UNK	O
کو	POST	O
جہاں	UNK	O
ممکن	UNK	O
ہو	VERB	O
کریڈٹ	UNK	O
دیں	UNK	O

وہ	PRON	O
کراچی	ADJ	B-LOC
کی	POST	O
عمر	UNK	B-PER
ایسوسی	ADJ	O
ایٹ	UNK	O
کی	POST	O
ٹیم	NOUN	O
کی	POST	O
نظروں	NOUN	O
میں	POST	O
آ	UNK	O
گئے	VERB	O

اس	PRON	O
دلچسپی	ADJ	O
کا	POST	O
اندازہ	UNK	O
اس	PRON	O
بات	NOUN	O
سے	POST	O
لگایا	UNK	O
جا	UNK	O
سکتا	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
گراؤنڈ	UNK	O
کی	POST	O
تمام	DET	O
ٹکٹس	UNK	O
فروخت	UNK	O
ہو	VERB	O
چکی	ADJ	O
ہیں	VERB	O
اور	CONJ	O
ایئرلائنز	UNK	O
نے	VERB	O
ٹکٹس	UNK	O
کی	POST	O
قیمتیں	UNK	O
بھی	ADV	O
بڑھا	UNK	O
دی	ADJ	O
ہیں	VERB	O

مطلوب	UNK	O
افراد	UNK	O
کے	POST	O
فہرست	UNK	O
میں	POST	O
میر	UNK	O
شیر	UNK	O
محمد	UNK	O
بگٹی	ADJ	O
کا	POST	O
نام	UNK	O
بھی	ADV	O
شامل	UNK	O
ہے،	UNK	O
جن	UNK	O
کا	POST	O
تعلق	UNK	O
بلوچستان	UNK	B-LOC
کے	POST	O
علاقے	UNK	O
ڈیرہ	UNK	O
بگٹی	ADJ	O
سے	POST	O
ہے	VERB	O

بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
کے	POST	O
دفاعی	ADJ	O
نامہ	UNK	O
نگار	UNK	O
جوناتھن	UNK	O
بیل	UNK	O
کہتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
کسی	ADJ	O
ملک	NOUN	B-PER
کی	POST	O
حدود	UNK	O
میں	POST	O
اندر	POST	O
تک	POST	O
جا	UNK	O
کر	VERB	O
حملہ	UNK	O
کرنا	VERB	O
جنگ	UNK	O
کا	POST	O
اہم	ADJ	O
حصہ	UNK	O
سمجھا	UNK	O
جاتا	VERB	O
ہے	VERB	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
مقصد	UNK	O
کے	POST	O
لیے	UNK	O
یوکرین	UNK	O
زیادہ	ADJ	O
تر	ADJ	O
طویل	UNK	O
فاصلے	UNK	O
تک	POST	O
پہنچنے	VERB	O
والے	UNK	O
ڈرون	UNK	O
استعال	UNK	O
کرتا	VERB	O
ہے	VERB	O

روسی	ADJ	O
طیارے	UNK	O
یوکرین	UNK	O
کی	POST	O
حدود	UNK	O
میں	POST	O
دور	UNK	O
تک	POST	O
اگر	CONJ	O
جائیں	UNK	O
بھی	ADV	O
تو	CONJ	O
بہت	ADV	O
ہی	ADV	O
کم	ADJ	O
جاتے	VERB	O
ہیں،	UNK	O
اس	PRON	O
خوف	UNK	O
سے	POST	O
کہ	CONJ	O
مغرب	UNK	O
کے	POST	O
فراہم	UNK	O
کردہ	UNK	O
زمین	UNK	O
سے	POST	O
فضا	UNK	O
میں	POST	O
مار	UNK	O
کرنے	VERB	O
والے	UNK	O
نظام،	UNK	O
جیسے	UNK	O
کہ	CONJ	O
پیٹریاٹ،	UNK	O
انھیں	UNK	O
مار	UNK	O
گرائیں	UNK	O
گے	UNK	O

پوری	ADJ	O
مسلم	UNK	O
دنیا	UNK	O
میں	POST	O
سعودی	ADJ	B-LOC
حکام	UNK	O
سے	POST	O
اس	PRON	O
معاملے	UNK	O
کی	POST	O
مکمل	UNK	O
تحقیقات	NOUN	O
کے	POST	O
مطالبات	UNK	O
بڑھ	UNK	O
رہے	UNK	O
ہیں	VERB	O

آپ	PRON	O
اس	PRON	O
پر	POST	O
پاؤں	UNK	O
نہیں	UNK	O
رکھ	UNK	O
سکتے	VERB	O

برانڈ	UNK	O
ابیل	UNK	O
اونٹ	UNK	O
کی	POST	O
اون	UNK	O
اور	CONJ	O
کھال	UNK	O
سے	POST	O
کپڑے،	UNK	O
ہاتھ	UNK	O
سے	POST	O
بنے	VERB	O
تھیلے	UNK	O
اور	CONJ	O
جوتے	UNK	O
بناتا	UNK	O
ہے	VERB	O

مراکل	UNK	O
کائٹس	UNK	O
کے	POST	O
مطابق	UNK	O
پتنگیں	UNK	O
اصل	UNK	O
میں	POST	O
ہندوستان	UNK	O
میں	POST	O
ایک	DET	O
مذہبی	ADJ	O
علامت	UNK	O
کے	POST	O
طور	UNK	O
پر	POST	O
تیار	UNK	O
کی	POST	O
گئی	ADJ	O
تھیں	UNK	O

فروری	ADJ	O
میں	POST	O
ڈی	ADJ	O
جی	ADJ	O
سی	ADJ	O
اے	UNK	B-ORG
نے	VERB	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
بیڑے	UNK	O
کا	POST	O
آخری	ADJ	O
آڈٹ	UNK	O
کیا	VERB	O
تھا	VERB	O
جس	PRON	O
میں	POST	O
کوئی	DET	O
خرابی	UNK	O
رپورٹ	UNK	O
نہیں	UNK	O
ہوئی	ADJ	O

نظام	UNK	O
آباد	UNK	B-LOC
پولیس	NOUN	B-ORG
کا	POST	O
کہنا	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
چھ	UNK	O
سالہ	UNK	O
پراچی	UNK	O
کو	POST	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
والد	UNK	O
تلنگانہ	UNK	O
لائے	UNK	O
اور	CONJ	O
قتل	UNK	O
کر	VERB	O
دیا	UNK	O

اس	PRON	O
کے	POST	O
لیے	UNK	O
خود	UNK	O
کو	POST	O
سمجھنا	UNK	O
اور	CONJ	O
دوسروں	NOUN	O
کی	POST	O
آرا	UNK	O
کو	POST	O
قبول	UNK	O
کرنا	VERB	O
سیکھنا	UNK	O
پڑتا	VERB	O
ہے	VERB	O

انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
بتایا	UNK	O
کہ	CONJ	O
ہزار	UNK	O
گنجی	UNK	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
کے	POST	O
گردونواح	UNK	O
میں	POST	O
پانچ	UNK	O
بینکوں	NOUN	O
پر	POST	O
حملے	UNK	O
کر	VERB	O
کے	POST	O
ان	PRON	O
کو	POST	O
نقصان	UNK	O
پہنچایا	UNK	O
گیا	VERB	O
تھا	VERB	O

نتیجتا	UNK	O
لوگوں	NOUN	O
نے	VERB	O
لنکا	UNK	B-LOC
سببیاہ	UNK	O
ساسٹری	UNK	O
کو	POST	O
قتل	UNK	O
کر	VERB	O
دیا	UNK	O

مذکورہ	UNK	O
ویب	UNK	O
سائٹس	UNK	O
کا	POST	O
استعمال	UNK	O
آپ	PRON	O
کی	POST	O
اپنی	PRON	O
صوابدید	UNK	O
پر	POST	O
ہے	VERB	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
کے	POST	O
ذمہ	UNK	O
دار	ADJ	O
آپ	PRON	O
ہوں	NOUN	O
گے	UNK	O

اس	PRON	O
بیماری	ADJ	O
کے	POST	O
دورے	UNK	O
محض	UNK	O
چہرے	UNK	O
کو	POST	O
ہلکا	UNK	O
سے	POST	O
چھونے،	UNK	O
منہ	UNK	O
دھونے،	UNK	O
کھانا	VERB	O
کھانے	VERB	O
یا	CONJ	O
دانت	UNK	O
صاف	UNK	O
کرنے	VERB	O
سے	POST	O
بھی	ADV	O
شروع	UNK	O
ہو	VERB	O
سکتے	VERB	O
ہیں	VERB	O

ہم	PRON	O
اس	PRON	O
خطے	UNK	O
میں	POST	O
زیادہ	ADJ	O
نجی	ADJ	O
طیارے	UNK	O
فروخت	UNK	O
کر	VERB	O
رہے	UNK	O
ہیں،	UNK	O
ویتنام،	UNK	O
سنگاپور،	UNK	O
انڈونیشیا،	UNK	O
ملائیشیا،	UNK	O
آسٹریلیا	UNK	O
اور	CONJ	O
نیوزی	UNK	O
لینڈ	UNK	O
میں	POST	O
ہماری	ADJ	O
سرگرمیاں	UNK	O
نمایاں	UNK	O
ہیں	VERB	O

وہ	PRON	O
گاندھی	ADJ	O
جی	ADJ	O
کے	POST	O
نظریات	NOUN	O
کے	POST	O
مطابق	UNK	O
زندگی	ADJ	O
گزارنا	UNK	O
چاہتی	VERB	O
تھیں	UNK	O

بعد	POST	O
ازاں	UNK	O
پراسیکیوٹرز	UNK	O
نے	VERB	O
زالیوسکی	UNK	O
اور	CONJ	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
رپورٹنگ	UNK	O
کو	POST	O
سراہتے	UNK	O
ہوئے	UNK	O
کہا	VERB	O
کہ	CONJ	O
یہی	ADJ	O
وہ	PRON	O
ٹپنگ	UNK	O
پوائنٹ	UNK	O
تھا	VERB	O
جس	PRON	O
کے	POST	O
نتیجے	UNK	O
میں	POST	O
اینا	VERB	O
نے	VERB	O
ڈربی	UNK	O
شائر	UNK	O
پولیس	NOUN	B-ORG
کو	POST	O
ای	ADJ	O
میل	UNK	O
کر	VERB	O
کے	POST	O
بتایا	UNK	O
کہ	CONJ	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
ساتھی	ADJ	O
ایزابیلہ	UNK	O
زابلوکا	UNK	O
کی	POST	O
لاش	UNK	O
کہاں	UNK	O
دفن	UNK	O
ہے	VERB	O

علی	ADJ	B-PER
ریاض	UNK	I-PER
کے	POST	O
مطابق	UNK	O
پانی	VERB	O
کی	POST	O
تقسیم	UNK	O
بھی	ADV	O
ایک	DET	O
درجہ	UNK	O
بندی	ADJ	O
پیدا	UNK	O
کرتی	VERB	O
ہے	VERB	O
اگر	CONJ	O
آپ	PRON	O
پانی	VERB	O
کو	POST	O
کنٹرول	UNK	O
کرتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
تو	CONJ	O
تعلق	UNK	O
کی	POST	O
برابری	UNK	O
اسی	ADJ	O
وقت	NOUN	O
ختم	UNK	O
ہو	VERB	O
جاتی	VERB	O
ہے	VERB	O

مغربی	ADJ	O
بنگال	UNK	O
کے	POST	O
مرشد	UNK	O
آباد	UNK	B-LOC
میں	POST	O
پیدا	UNK	O
ہونے	VERB	O
والے	UNK	O
اریجیت	UNK	O
سنگھ	UNK	O
نے	VERB	O
ہندی	UNK	O
اور	CONJ	O
بنگالی	UNK	O
کے	POST	O
علاوہ	UNK	O
مراٹھی	UNK	O
سمیت	UNK	O
کئی	DET	O
دیگر	UNK	O
انڈین	UNK	O
زبانوں	UNK	O
میں	POST	O
گانے	VERB	O
گائے	UNK	O
ہیں	VERB	O

لیکن	CONJ	O
شراب	UNK	O
کی	POST	O
قانونی	VERB	O
طور	UNK	O
پر	POST	O
فروخت	UNK	O
کی	POST	O
اجازت	UNK	O
شاید	UNK	O
حکومت	NOUN	O
کا	POST	O
سب	DET	O
سے	POST	O
زیادہ	ADJ	O
جرات	UNK	O
مندانہ	UNK	O
اقدام	UNK	O
ہے	VERB	O

انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
مزید	UNK	O
کہا	VERB	O
کہ	CONJ	O
سرجیو	UNK	O
گور	UNK	O
کے	POST	O
دلی	UNK	O
پہنچنے	VERB	O
کے	POST	O
بعد	POST	O
سے	POST	O
معاملات	NOUN	O
بہت	ADV	O
تیزی	ADV	O
سے	POST	O
آگے	UNK	O
بڑھے	UNK	O
ہیں	VERB	O

اب	ADV	O
جو	PRON	B-PER
معاہدہ	UNK	O
ہوا	UNK	O
ہے	VERB	O
اس	PRON	O
کے	POST	O
بعد	POST	O
اس	PRON	O
کا	POST	O
بات	NOUN	O
کا	POST	O
اندیشہ	UNK	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
پاکستان	NOUN	B-LOC
کی	POST	O
یورپی	ADJ	O
یونین	UNK	O
کو	POST	O
ٹیکسٹائل	UNK	O
کی	POST	O
برامدات	NOUN	O
متاثر	UNK	O
ہو	VERB	O
سکتی	VERB	O
ہیں	VERB	O

ان	PRON	O
شرائط	UNK	O
سے	POST	O
ہم	PRON	O
یہ	PRON	O
اخذ	UNK	O
کرتے	VERB	O
ہیں	VERB	O
کسی	ADJ	O
بھی	ADV	O
استعمال	UNK	O
کنندہ	UNK	O
کو	POST	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی،	UNK	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
ورلڈ	UNK	B-ORG
وائیڈ	UNK	O
یا	CONJ	O
تیسرے	UNK	O
فریق	UNK	O
کے	POST	O
ٹریڈ	UNK	O
مارک،	UNK	O
ڈیزائن	UNK	O
رائٹس	UNK	O
اور	CONJ	O
کاپی	UNK	O
رائٹس	UNK	O
کے	POST	O
استعمال	UNK	O
کا	POST	O
لائسنس	UNK	O
حاصل	UNK	O
نہیں	UNK	O
ہو	VERB	O
سکتا	VERB	O

اسی	ADJ	O
پس	UNK	O
منظر	UNK	O
میں	POST	O
دہلی	ADJ	B-LOC
کے	POST	O
مبصرین	UNK	O
اس	PRON	O
بات	NOUN	O
پر	POST	O
متفق	UNK	O
ہیں	VERB	O
کہ	CONJ	O
بنگلہ	UNK	B-LOC
دیش	UNK	I-LOC
میں	POST	O
جو	PRON	B-PER
بھی	ADV	O
منتخب	UNK	O
حکومت	NOUN	O
قائم	UNK	O
ہو،	UNK	O
اگر	CONJ	O
وہ	PRON	O
کم	ADJ	O
از	UNK	O
کم	ADJ	O
شمال	UNK	O
مشرقی	ADJ	O
انڈیا	UNK	B-LOC
کے	POST	O
سلامتی	VERB	O
کے	POST	O
خدشات	NOUN	O
کو	POST	O
دور	UNK	O
کرنے	VERB	O
کے	POST	O
لیے	UNK	O
تیار	UNK	O
ہو،	UNK	O
تو	CONJ	O
دہلی	ADJ	B-LOC
کو	POST	O
اس	PRON	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
مکمل	UNK	O
تعلقات	NOUN	O
قائم	UNK	O
کرنے	VERB	O
میں	POST	O
کوئی	DET	O
مسئلہ	UNK	O
نہیں	UNK	O
ہو	VERB	O
گا	UNK	O

فی	ADJ	O
الحال	UNK	O
تو	CONJ	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
وہ	PRON	O
درخواست	UNK	O
زیرغور	UNK	O
ہے	VERB	O
جس	PRON	O
میں	POST	O
انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
انسانی	VERB	O
ہمدردی	UNK	O
اور	CONJ	O
انڈیا	UNK	B-LOC
میں	POST	O
اقلیتوں	UNK	O
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
روا	UNK	O
سلوک	UNK	O
کی	POST	O
بنیاد	UNK	O
پر	POST	O
بات	NOUN	O
کی	POST	O

اشوک	UNK	O
نے	VERB	O
میڈیا	UNK	O
سے	POST	O
بات	NOUN	O
کرتے	VERB	O
ہوئے	UNK	O
کہا	VERB	O
کہ	CONJ	O
انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
کبھی	ADJ	O
توقع	UNK	O
نہیں	UNK	O
کی	POST	O
تھی	ADJ	O
کہ	CONJ	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
بہن	UNK	O
اس	PRON	O
طرح	UNK	O
کی	POST	O
حرکت	UNK	O
کریں	UNK	O
گی	ADJ	O

کیونکہ	UNK	O
کافی	ADJ	O
عرصے	UNK	O
سے	POST	O
ایک	DET	O
غیر	UNK	O
یقینی	VERB	O
کی	POST	O
سی	ADJ	O
کیفیت	UNK	O
جاری	ADJ	O
ہے	VERB	O

جس	PRON	O
کا	POST	O
مرکز	UNK	O
دارالحکومت	UNK	O
ڈھاکہ	UNK	O
تھا	VERB	O

ان	PRON	O
کے	POST	O
علاوہ	UNK	O
محمد	UNK	O
نواز،	UNK	O
ابرار	UNK	O
احمد	UNK	B-PER
اور	CONJ	O
سیم	UNK	O
ایوب	UNK	B-PER
نے	VERB	O
دو	UNK	O
دو	UNK	O
وکٹیں	UNK	O
حاصل	UNK	O
کیں،	UNK	O
جبکہ	UNK	O
شاہین	UNK	O
آفریدی	ADJ	B-PER
نے	VERB	O
ایک	DET	O
وکٹ	UNK	O
حاصل	UNK	O
کی	POST	O

اگرچہ	UNK	O
علاج	UNK	O
نے	VERB	O
ان	PRON	O
کا	POST	O
جسمانی	VERB	O
درد	UNK	O
ختم	UNK	O
کر	VERB	O
دیا،	UNK	O
لیکن	CONJ	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
ذہنی	VERB	O
صحت	UNK	O
پر	POST	O
اس	PRON	O
کے	POST	O
اثرات	NOUN	O
باقی	ADJ	O
رہے	UNK	O

محی	UNK	O
الدین	UNK	O
احمد	UNK	B-PER
نے	VERB	O
بی	ADJ	O
بی	ADJ	O
سی	ADJ	O
بنگلہ	UNK	B-LOC
کو	POST	O
بتایا	UNK	O
طارق	UNK	O
رحمان	UNK	O
نے	VERB	O
سیاست	UNK	O
کے	POST	O
تاریک	UNK	O
گوشے	UNK	O
دیکھے	UNK	O
ہیں	VERB	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
ملک	NOUN	B-PER
میں	POST	O
ٹکراؤ	UNK	O
اور	CONJ	O
انتقام	UNK	O
کی	POST	O
سیاست	UNK	O
کا	POST	O
بھی	ADV	O
تجربہ	UNK	O
کیا	VERB	O
ہے	VERB	O

وہیں	UNK	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
ملاقات	NOUN	O
بولین	UNK	O
خاندان	UNK	O
سے	POST	O
ہوئی	ADJ	O

امریکہ	UNK	B-LOC
کی	POST	O
ثالثی	UNK	O
میں	POST	O
روس	UNK	B-LOC
یوکرین	UNK	O
مذاکرات	NOUN	O
ابوظہبی	UNK	O
میں	POST	O
ہو	VERB	O
رہے	UNK	O
ہیں	VERB	O

اگرچہ	UNK	O
پاکستان	NOUN	B-LOC
کو	POST	O
یورپی	ADJ	O
یونین	UNK	O
کی	POST	O
جی	ADJ	O
ایس	UNK	O
پی	ADJ	B-ORG
پلس	UNK	O
سکیم	UNK	O
کے	POST	O
تحت	UNK	O
محصولات	NOUN	O
میں	POST	O
رعایت	UNK	O
حاصل	UNK	O
ہے،	UNK	O
مگر	CONJ	O
انڈیا	UNK	B-LOC
کے	POST	O
ساتھ	POST	O
آزاد	UNK	O
تجارتی	VERB	O
معاہدہ	UNK	O
ہونے	VERB	O
کی	POST	O
صورت	UNK	O
میں	POST	O
پاکستان	NOUN	B-LOC
کی	POST	O
یہ	PRON	O
برتری	ADJ	O
کسی	ADJ	O
حد	UNK	O
تک	POST	O
کم	ADJ	O
ہو	VERB	O
سکتی	VERB	O
ہے،	UNK	O
اس	PRON	O
کا	POST	O
اثر	UNK	O
خاص	UNK	O
طور	UNK	O
پر	POST	O
ویلیو	UNK	O
ایڈڈ	UNK	O
گارمنٹس	UNK	O
اور	CONJ	O
ہوم	UNK	O
ٹیکسٹائل	UNK	O
کی	POST	O
برآمدات	NOUN	O
پر	POST	O
پڑ	UNK	O
سکتا	VERB	O
ہے	VERB	O

ہائبرڈ	UNK	O
میزبانی	VERB	O
ماڈل	UNK	O
کے	POST	O
طفیل	UNK	O
پاکستان	NOUN	B-LOC
کو	POST	O
کنڈیشنز	UNK	O
کے	POST	O
بارے	UNK	O
ویسی	UNK	O
ہی	ADV	O
یقین	UNK	O
دہانی	VERB	O
میسر	UNK	O
ہے	VERB	O
جو	PRON	B-PER
پچھلے	UNK	O
ٹی	ADJ	B-ORG
ٹونٹی	UNK	O
ورلڈ	UNK	B-ORG
کپ	UNK	O
میں	POST	O
انڈیا	UNK	B-LOC
کو	POST	O
تھی	ADJ	O

اگرچہ	UNK	O
تھورپ	UNK	O
نے	VERB	O
اپنے	PRON	O
اعلی	ADJ	O
پروفائل	UNK	O
کیریئر	UNK	O
میں	POST	O
کامیابی	ADJ	O
جاری	ADJ	O
رکھی	ADJ	O
لیکن	CONJ	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
تعلق	UNK	O
کے	POST	O
دس	UNK	O
سال	UNK	O
سے	POST	O
زیادہ	ADJ	O
بعد	POST	O
بھی	ADV	O
سکاٹ	UNK	O
بے	UNK	O
چین	UNK	B-LOC
رہے	UNK	O
اور	CONJ	O
ہر	DET	O
اس	PRON	O
شخص	UNK	O
کو	POST	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
کہانی	VERB	O
سناتے	UNK	O

یہ	PRON	O
نام	UNK	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
سے	POST	O
متعلق	UNK	O
پوسٹس	UNK	O
شاید	UNK	O
آپ	PRON	O
نے	VERB	O
بھی	ADV	O
اپنے	PRON	O
سوشل	UNK	O
میڈیا	UNK	O
پر	POST	O
گذشتہ	UNK	O
ایک	DET	O
دو	UNK	O
روز	UNK	O
میں	POST	O
بہت	ADV	O
دیکھی	UNK	O
ہوں	NOUN	O
گی	ADJ	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
کی	POST	O
وجہ	UNK	O
اس	PRON	O
نوجوان	UNK	O
خاتون	UNK	O
کی	POST	O
گلیمرس	UNK	O
لباس	UNK	O
میں	POST	O
پیرس	UNK	B-LOC
کی	POST	O
ایک	DET	O
فیشن	UNK	O
تقریب	UNK	O
میں	POST	O
شرکت	UNK	O
سے	POST	O
زیادہ	ADJ	O
ان	PRON	O
کی	POST	O
بانی	VERB	O
پاکستان	NOUN	B-LOC
سے	POST	O
نسبت	UNK	O
رہی	ADJ	O

انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
بتایا	UNK	O
کہ	CONJ	O
ان	PRON	O
میں	POST	O
سے	POST	O
سجاد	UNK	O
حسین	UNK	O
اور	CONJ	O
شہزاد	UNK	O
حسین	UNK	O
سگے	UNK	O
بھائی	ADJ	O
تھے	VERB	O
اور	CONJ	O
وہ	PRON	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
بھائی	ADJ	O
فیض	UNK	O
احمد	UNK	B-PER
کے	POST	O
بیٹے	UNK	O
تھے	VERB	O
جبکہ	UNK	O
غلام	UNK	O
عباس	UNK	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
دوسرے	UNK	O
بھائی	ADJ	O
مراد	UNK	O
احمد	UNK	B-PER
کے	POST	O
بیٹے	UNK	O
تھے	VERB	O

اس	PRON	O
معاہدے	UNK	O
سے	POST	O
سب	DET	O
کچھ	DET	O
بدل	UNK	O
جائے	UNK	O
گا	UNK	O
اور	CONJ	O
اس	PRON	O
سے	POST	O
ثابت	UNK	O
ہوتا	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
پی	ADJ	B-ORG
ایس	UNK	O
ایل	UNK	O
اب	ADV	O
ایک	DET	O
بین	UNK	O
الاقوامی	ADJ	O
ایونٹ	UNK	O
بن	UNK	O
چکا	UNK	O
ہے	VERB	O

ان	PRON	O
میں	POST	O
سے	POST	O
ایک	DET	O
ویڈیو	UNK	O
میں	POST	O
ایپسٹین	UNK	O
کو	POST	O
ایک	DET	O
انٹرویو	UNK	O
لینے	VERB	O
والے	UNK	O
کے	POST	O
سوالات	NOUN	O
کا	POST	O
سامنا	VERB	O
کرتے	VERB	O
ہوئے	UNK	O
دکھایا	UNK	O
گیا	VERB	O
ہے	VERB	O

آبی	UNK	O
راستے	VERB	O
میں	POST	O
کسی	ADJ	O
بھی	ADV	O
قسم	UNK	O
کی	POST	O
خلل	UNK	O
عالمی	ADJ	O
سطح	UNK	O
پر	POST	O
تیل	UNK	O
کی	POST	O
فراہمی	ADJ	O
میں	POST	O
نمایاں	UNK	O
تاخیر	UNK	O
کا	POST	O
باعث	UNK	O
بن	UNK	O
سکتی	VERB	O
ہے،	UNK	O
جس	PRON	O
کا	POST	O
فوری	ADJ	O
اثر	UNK	O
قیمتوں	NOUN	O
پر	POST	O
پڑ	UNK	O
سکتا	VERB	O
ہے	VERB	O

یہ	PRON	O
خدشہ	UNK	O
ظاہر	UNK	O
کیا	VERB	O
گیا	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
اس	PRON	O
معاہدے	UNK	O
سے	POST	O
انڈین	UNK	O
صنعت،	UNK	O
تاجر	UNK	O
اور	CONJ	O
کسان	UNK	O
متاثر	UNK	O
ہوں	NOUN	O
گے	UNK	O

یا	CONJ	O
کیا	VERB	O
میں	POST	O
یہ	PRON	O
کر	VERB	O
سکتا	VERB	O
ہوں	NOUN	O

اس	PRON	O
کے	POST	O
باوجود	UNK	O
امید	UNK	O
کی	POST	O
کرنیں	UNK	O
موجود	UNK	O
ہیں	VERB	O
خاص	UNK	O
طور	UNK	O
پر	POST	O
چھوٹی	ADJ	O
علاقائی	ADJ	O
فلمی	UNK	O
صنعتوں	UNK	O
اور	CONJ	O
آزاد	UNK	O
فلم	NOUN	O
سازوں	UNK	O
سے	POST	O

امریکی	ADJ	O
انرجی	UNK	O
انفارمیشن	UNK	O
ایڈمنسٹریشن	UNK	O
کا	POST	O
اندازہ	UNK	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
میں	POST	O
آبنائے	UNK	O
ہرمز	UNK	O
سے	POST	O
گزرنے	VERB	O
والی	ADJ	O
خام	UNK	O
تیل	UNK	O
اور	CONJ	O
کنڈینسیٹ	UNK	O
کا	POST	O
فیصد	UNK	O
اور	CONJ	O
مائع	UNK	O
قدرتی	VERB	O
گیس	UNK	O
کا	POST	O
فیصد	UNK	O
ایشیائی	UNK	O
بازاروں	UNK	O
میں	POST	O
گیا	VERB	O

انھوں	NOUN	O
نے	VERB	O
کہا	VERB	O
کہ	CONJ	O
ان	PRON	O
کے	POST	O
والد	UNK	O
نے	VERB	O
آخرکار	UNK	O
ملاقات	NOUN	O
کی	POST	O
اجازت	UNK	O
دی	ADJ	O
لیکن	CONJ	O
شرط	UNK	O
یہ	PRON	O
رکھی	ADJ	O
کہ	CONJ	O
نکولا	UNK	O
موجود	UNK	O
نہ	UNK	O
ہوں،	UNK	O
جسے	UNK	O
بروکلن	UNK	O
نے	VERB	O
تھپڑ	UNK	O
مارنے	VERB	O
کے	POST	O
مترادف	UNK	O
قرار	UNK	O
دیا	UNK	O

ریگولیٹرز	UNK	O
کا	POST	O
کہنا	VERB	O
ہے	VERB	O
کہ	CONJ	O
یورپی	ADJ	O
سرٹیفیکیشن	UNK	O
ملتے	VERB	O
ملتے	VERB	O
سنہ	UNK	O
،	PUNC	O
حتی	VERB	O
کہ	CONJ	O
سنہ	UNK	O
بھی	ADV	O
ا	UNK	O
سکتا	VERB	O
ہے	VERB	O

ان	PRON	O
کی	POST	O
فارم	UNK	O
بہت	ADV	O
خراب	UNK	O
ہے	VERB	O
تو	CONJ	O
بہت	ADV	O
سے	POST	O
لوگ	UNK	O
بات	NOUN	O
کررہے	UNK	O
تھے	VERB	O
کہ	CONJ	O
ہونا	VERB	O
چاہیے،	UNK	O
پاکستان	NOUN	B-LOC
کے	POST	O
لیے	UNK	O
ورلڈ	UNK	B-ORG
کپ	UNK	O
میں	POST	O
یہ	PRON	O
فیصلہ	UNK	O
غلط	UNK	O
ثابت	UNK	O
ہوسکتا	UNK	O
ہے	VERB	O

کلبھوشن	UNK	O
شاید	UNK	O
پہلے	POST	O
ایسے	UNK	O
انڈین	UNK	O
جاسوس	UNK	O
تھے	VERB	O
جو	PRON	B-PER
صوبہ	UNK	O
پنجاب	UNK	B-LOC
سے	POST	O
باہر	POST	O
پکڑے	UNK	O
گئے	VERB	O

